安心App窺用家相片 檔案 索大量權限 IT專家：不符比例

【本報訊】政府昨推出「安心出行」感染風險通知流動應用程式，但當中涉及的私隱問題一直惹人關注，就在流動應用程式推出首天，有網民及資訊科技界人士發現程式的Android版本要求大量權限，包括容許讀取用家手機內相片及媒體內容、檢視網絡連線等。數據科學家黃浩華質疑，為何「安心出行」功能不算多，但卻要求用家交出不成比例的權限，更提醒用戶要留意讀取相片或Wi-Fi權限要求，保障私隱風險。

裝嗰個都on9

香港人有撚私隱咩, 私隱係黑警高官先有架

港豬話安全呀

個殺人政權 2019 點樣對香港人 ?

根本有腦既都唔會再相信依個殺人政權架啦

個app果堆遺言真係好撚假

睇落應該係支拿人寫

隻 app Play Store 寫 Developer 係創奇思Cherrypicks, 2014 被網龍買咗

港共不可信

And...

唔係大陸做，大陸vendor 唔會揀react native 啦

利申 教緊大陸vendor 用angular

就算係香港人寫都一樣, 唔會信, 尤其是你睇下佢要求咩權限? 根本係成部機俾哂佢任睇

真係唔慌唔安心

係google play report咗

手機版大數據身份證前湊，
遲啲由恐怖組織把持嘅議會立法強制安裝，
要同身份證一樣要跟身同向胡椒噴霧恐怖分子出示。

Cherrypicks個老細Jason Chiu係港大校委
有份炒戴耀廷

我全家都好健康, 不了!

正 乜柒都拎曬
仲要藍絲最愛android機

早排啲新疆維吾爾族都係要出門口嘟一嘟

完全係監控app

藍屍好人姐，怕咩比人睇，老死都要裝

將所有資料交晒畀共產黨咪安心出行囉

叫安心上路算啦

明晒